舊樓未炒盡地積比，有發展潛力所以50年樓齡仲有價有市，下一代大型屋苑炒盡地積比，逐漸進入40年，樓齡會唔會反映係樓價？

成日都諗唔明，依家啲舊樓咁上下舊就等人收購，所以就算高樓齡，維修保養費用貴都仲托得起樓價。但新少少果啲一早已經爆盡地積比，咁佢地越來越舊，發展商唔會收購，維修費又越來越貴？

咁講法係咪傳統大型屋苑踏入40年樓齡都唔好再買，因為過多十幾廿年就無人問津，一路供仲要一路比俾天價維修費

點會 港樓永遠唔會跌

有16層又係天橋隔離 下面又有商鋪
雖然九龍近地鐵
但係咪唔駛諗重建

港鐵站上蓋 車廠上蓋變危樓 港鐵咪又係要處理

幾十年後改改個地積比

講緊邊個樓盤？

要做維修姐，但啲樓老左之後發展商無收購重建誘因，咁個樓盤只會不停deteriorate

近黃布 舊唐樓 諗緊賣唔賣好

城規好難過，就算城規過到，建築物條例都有個上限係度，水位唔會有以前收購幾個lot舊樓combine site再炒盡地積比發埋水咁高

我就係想問 呢類型樓 如果已經用盡地積比 係咪無發展商會想收購

而家市建局對舊區重建係廢街仔增加面積比利誘收購，只係無左下文

無下文原因主力想郁郊野公園

唔係呢個計劃係可行

16層重建機會不高卦

但規劃得好嘅大型屋苑例如太古城黃埔第一城係咪唔會有重建誘因？

地積比根本係另樓價高其中一個原因
香港唔係冇地
係用得冇效率

唔控制地積比的話就會變左曼谷北京上海呢咁瘋狂塞車
到時屯門公路吐露港公路獅隧大老山隧道每朝早塞兩個鐘先出到九龍
西鐵東鐵等十班車都上唔到車

面積大左 唔代表個單位大左
咁單位面積一樣既話 自然會塞多左單位

可能三十年後，唔使搭車出市區返工，個撚個都可以係屋企用隨意門呢。

off哂topic

咁我想知呢啲無發展潛力嘅樓會有咩下場？一路差落去，維修費越來越高，樓價越來越低，最後無人住十室九空？

咁事實 香港係越黎越多人

弱智果個係你
首先
放寬地積比唔代表新起既樓面積大左
發展商可以選擇係起更多細單位
邊個話一定比你住大d?
依家天水圍新樓都有200呎啦白痴仔

第二 當如你所願新區放寬地積比
就算樓面面積多左 自然吸引人入去住
交通方面係一定會做成重大壓力
有眼見近五年屯元天多左好多人搬入去 西鐵班班爆滿
再塞多d人既話屯門公路更加無眼睇

第三
社區配套唔洗時間去起？唔洗規劃公共設施？
工作機會呢？運動場呢？警署消防局醫院呢？你真係咁天真以為塞多d人去一塊地住就解決到問題？

弱智仔得閒用下你個豬腦 再唔用我怕你腦退化到連行路都行唔到